\chapter*{}
Για την προετοιμασία της πτυχιακής χρησιμοποιήθηκαν κυρίως εργαλεία ανοιχτού λογισμικού. Τα πειράματα έτρεξαν πάνω σε ένα \en{Gnu/Linux Ubuntu 16.04 LTS server}. Τα σχήματα έγιναν με το λογισμικό \en{Dia}, τον ιστότοπο \en{lucidchart.com}, τα λογισμικά \en{Geogebra, Gimp}, και την βιβλιοθήκη \en{matplotlib}. Για τους πίνακες το αρχικό \en{template} πάρθηκε από τον ιστότοπο \en{tablesgenerator.com}. Η πτυχιακή γράφτηκε σε \LaTeX σε ένα μηχάνημα με \en{Gnu/Linux Lubuntu 16.04 LTS} με την χρήση του λογισμικού \en{Texmaker} και το πρότυπο του \LaTeX της διπλωματικής βασίστηκε σε αυτό του \en{John Liaperdos}\footnote{\en{https://www.overleaf.com/latex/examples/protupo-ptuxiakis-ergasias-tmima-mixanikon-plirophorikis-te-tei-peloponnisou/fxyzzbhjkmxd}}.